臨時工地辦公室裝134部冷氣機 被嘲可做停屍間

應對氣候變化，低碳生活是大勢所趨，但土木工程拓展署外判承建商位於東涌迎東邨旁的臨時工地辦公室，面積約兩個籃球場的兩層高建築物，竟安裝了多達一百三十四部分體式及窗口冷氣機，令人嘩然。附近居民取笑說，若全部冷氣機開動，相信辦公室也可作停屍間之用。

土木工程拓展署正進行東涌東填海工程，承建商在迎東邨旁空地興建兩層高的臨時工地辦公室，面積約三十五乘四十五米，即一千五百多平方米，約兩個籃球場般大小。一百三十四部冷氣機主要安裝在辦公室其中一面外牆，有分體式和窗口式，整排冷氣機密密麻麻，蔚為奇觀。

據了解，該辦公室啟用僅數月，暫時上班人數不多，但工程歷時多年，日後會有幾百人在上址工作，計及人數和辦公室面積，所以認為有需要安裝如此數量的冷氣機。以記者現場所見，百多部冷氣機分兩至三個平排安裝，其中一段更出現在兩排分體冷氣機之間，再加裝了一排窗口式冷氣機，這百多部冷氣機基本上來自三個品牌。東網正向土木工程拓展署查詢，為甚麼要安裝這麼多冷氣機。

日前剛舉辦「無冷氣夜」活動的環保觸覺，其高級項目經理何嘉寶質疑：「好誇張！有無必要裝咁多部冷氣機？唔通一人一部對住？」她呼籲該辦公室人員不要開啟全部冷氣機，夠用便可，以節省電力；其次，她亦擔心冷氣機只用幾年便棄掉，造成浪費，應該在另一個辦公室重用。

土木工程拓展署年初與利基—三星聯營簽署價值約一百二十億七千六百萬港元的工程合約，展開東涌東填海及東涌新市鎮擴展前期工程，預計二○二三年完成。東涌新市鎮擴展可提供四萬九千個住宅單位，以及八十七萬平方米商業樓面面積，容納十四萬新增人口，並創造四萬個就業機會。該工程的顧問公司則為去年因挪用政府數據而被罰「停賽」兩個月的艾奕康有限公司。

公數安冷氣

project完左會去邊呢

送啲環保膠入去聞下啲人行完地盤浸汗味

環保撚呢？環保撚呢？

環保撚幾時先可以殺哂佢地，簡直係人類前進人既伴腳石。
班撚樣唔知頭唔知路，落個site未。

環保撚：都唔係膠飲筒，WFC

你叫班環保撚入去做裝修
試下唔開冷氣呀仆街
環保呀嘛 你地啲Office風扇都唔洗開啦咁

環保撚老豆老母當年太環保先啤左呢班廢物出來

環保撚睇見d圖有無喊

環保觸覺咁拆哂自己office d冷氣未

「我地凈系搞鳩 冇權冇勢既平民；追擊政府/財團 浪費？不了。」

中肯

咁多部

洗唔洗咁多部先
又點解唔用VRV先

幫支那去產能嘛，裝果d係垃圾格力

1 duty + 5 standby

好似chiller 咁要跟running hour 轉機

地盤佬有機會嘆圖中冷氣？

食咖哩未聽過？

嘩 唔會跳fuse 咩

啲冷氣應該係判頭買

環保撚掛住撚飲管得啦
咩暖化 填海都無光環㗎

中央冷氣 無得搞

係咪買GREE果d垃圾牌子

係

歡迎環保能全面進場

聽講好多牌子都係gree代工

因為起呢類屋仔都係同一批人起

無大財團科水俾我點搞環保呀

要咁多冷氣用黎掘cryptocurrencies ?

冷氣整唔到烏龜個鼻鼻
不理了

會唔會有得貪先洗咁盡

做政府Job 例牌用GREE 價低者得

你又知唔係？

地盤二手冷氣搵撚要
一拆開嘅沙塵多到可以填海

你個office係咪唔開冷氣？on9

政府project啲臨時office真係好on9, 用大半年時間資料起件臨時野

第一頁已經大班5毛把裝134部冷氣機SPIN去office需要冷氣
個量已經奇怪

臨時建築物唔可以起水泥頂，裝唔到水塔式中央冷氣

上面班傻閪屌乜鳩
兩個籃球場咁大要裝咁百鳩幾部冷氣都唔屌得

外判商係邊間，用錢咁闊佬

係 一單還一單 gree d 冷氣係平靚正

屌佢老味 裝咁撚多部都唔考慮下整間房裝三兩部冷氣比班工人休息下

所以就要裝過百部？

打乒乓波？

講真 又唔係實報實銷
佢起個金字塔出黎都係個大判找數架啦
佢落標預左個價夠做 又平過人就理撚得佢

唔係環保撚
但真係想問
兩個藍球場就要裝百幾部咁多先夠凍?
高匹數啲都唔夠做?
真係唔識呢啲

個冷氣又唔識隊入烏龜個鼻
關人撚事?

Site office 多人起上黎可以好誇張，同埋無遮無掩個太陽直照天花，其實係好熱，加上可能其他盤用大匹數機淨低細機，所以只可以以量取勝

擺明私相授受啦
有乜可以要裝咁多部姐
唔去屌政府走去屌環保撚
五毛定on9?

拉埋環保撚既講既人係咪痴左線

134部冷氣本身就有問題，問題唔應該係浪費公費上面咩？

係child登講都真係嘥鳩氣

1. 起得2個藍球場面積既site office, 足已證明工程人員既數量

2. 寫明百幾億工程，個office 用返 3 5 7年都走唔甩

3. site office 係戶外用鐵皮搭建，無大廈無大山無大樹遮陽，鐵皮又唔隔熱唔保溫，日曬已經好撚金 熱焗到仆街，就算無太陽 D冷氣都會不斷散出街

4. 上面有人講，臨時建築物唔用得中央冷氣

5.

環保撚去哂邊

鐵皮屋唔隔熱日曬雨淋點解唔裝得冷氣

你有冇諗過入面真係停屍間

你唔係以為啲大工程會唔死人下話?

先唔講鐵皮屋頂特別悶熱
兩個足球場既office入面再獨立房 又要獨立冷氣（大佬房/會議室）
百幾部有幾奇

港珠澳

工程完咗 堆冷氣等被私吞

講得好

01年 單 偉 豹 及 副 主 席單偉彪 兄 弟 ﹐ 與 四 名 管 理 層 要 員 ﹐ 本 周 一 於 廉 署 人 員 的 「 白 頭 翁 」 行 動 中 被 拘 捕 。 廉 署 懷 疑 他 們 串 同 誇 大 紅 磡 灣 居 屋 工 程 費 用 ﹐ 以 獲 取 銀 行 批 出 額 外 貸 款 三 千 一 百 五 十 萬 元 ﹐ 以 增 加 流 動 資 金 ﹐ 當 中 疑 涉 及 貪 污 。 被 捕 六 人 已 獲 准 保 釋 候 查 。

東涌工程利基負責
利基主席單偉彪

兒登興跟支那一樣屌班弱智環保塔利班多過屌政府，香港好快填晒海加零郊野公園

咩牌子??

其實只係將埋散熱間放曬響同一邊姐....事實真係要咁多部...

每間房一部有咩咁奇
不如問下佢兩個籃球場既地點間格先再屌啦
如果房數多既話100部唔升算多啦

有幾多人會行地盤 行成日咩
裝咁多好誇

樓上果d乜野唔屌政府簡直on撚9
臨時寫字樓 係個大判落標既其中一個項目
要一單過包晒
政府無份幫個大判設計埋個臨時寫字樓裝幾多部冷氣機
政府錢亦唔會因爲個大判鍾意裝多幾千部冷氣機而洗多左

另類貪污/洗黑錢手法
你方政府無錢分咩

大匹數會食電過一匹機。

1500 平方米
兩層
計埋成3萬幾尺

平均100-150尺要一匹
當每部兩匹
計埋要100-150部機
好撚合埋喎

屋企一廳兩房400呎都裝3部機啦
咪為屌而屌

當然，再好啲梗係裝vrv 啦
不過地盤裝修佬點會識

你估真係新買咩
之前d盤用完再裝架

唔好再扯咗去環保，講返錢啦

一來係夏天曬落黎， 而呢類鐵皮屋根本唔隔熱，即係開住火煲水咁，冷氣再強都唔夠佢吸熱快。 二來政府工程入紙個時計過數唔係全開，而係分批開，等o的機有時間休會冇咁快打柴。

以前返個幾個site成百人坐爆兩層返工，夏天開到盡都係免強頂得住。

chirld登最恐怖係多左堆完全冇常識o既細路係到鳩叫。

唔得， 合約掉出去一定要係新機， 只多3,5,7年後下欄賣去邊就冇人理。
上面講vrv ,屌佢做返site未？ 點裝vrv ?
知唔知只要有太陽o既日子淋冷氣 鐵皮site會變成點？

佢地係荔枝角個工廠劏房office真係唔用冷氣，淨係打開門抽出面通風口啲氣

太多未去過地盤嘅小學雞

唔裝咁多點掠水

全部25.5度，夠環保

應該做好隔熱唔係用多幾部冷氣
不過呢個社會反智先係常態

多謝你提出左個意見但對大局無幫助。

就算係石屎樓 住天台下一層都會曬到好熱
認真想知係咪有計做好隔熱

後期加工可以係天台地面/下一層石屎底做隔熱板

廢人講廢話

地盤office用鐵皮起，仲要有幾百人響入面做嘢，呢個數量嘅冷氣差唔多啦

地盤用過嘅冷氣機，免費送俾你都唔好要

日本，加拿大呢d溫差大嘅地方正常都用好多隔熱物料去起屋
其實只係好平嘅棉花，發泡膠，反射膜之類
甚至窗都會用雙層玻璃
香港就只會諗縮數
熱咪開大d冷氣囉
搞到熱島效應

site office果d夾板入面係保溫綿

我就唔係呢行嘅
不過真係咁熱嘅話
成棟外面貼曬鏡面已經差好遠

你想曬死出面做嘢嗰班地盤工人咩
到時班工人咪又係幫你上報

但太陽係用幅射傳熱